\stepcounter{subsection}

\beginsong{Das Bier ich in der Rechten trug}[%
    by={Versengold},
    index={dasbierichinderrechtentrug}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad Das Bier ich in der Rechten trug --- Versengold}

    \label{dasbierichinderrechtentrug}

    \begin{center}
        \gtab{D}{XX0323:000132}
        \gtab{A}{X0222X:001110}
        \gtab{A}{X02220:001230}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{Bm}{X24432:013421}
    \end{center}

    \beginverse
        Ich \[D]schlenderte ge\[A]mach, versonnen \[G] aus der Schenkent\"{u}r
        Mit \[D]Armen voller \[A]Freudenwonnen \[G]lag die Nacht vor mir
        In \[D]meinem Mund ein \[A]Pfeifchen hing, im \[G]linken Arm ein M\"{a}gdlein ging
        In \[D]rechter Hand ein \[A]Krug voll Bier, so \[G]wandel\[A]ten hin\[D]aus wir vier.

        Doch \[D]als ich auf die \[A]Stra\ss{}e trat, voll \[G]Frohgemut und -sinn
        Schritt \[D] in schlammig \[A]Stadtunrat und \[G]schlitterte dahin.
        Der \[D]Untergrund ge\[A]schwind entglitt, im \[G]Schwung nahm ich das M\"{a}gdlein mit,
        Die \[D]mir im Schreck und \[A]ihrem Flug das \[G]Pfeifchen \[A]aus dem \[D]Munde schlug.
    \endverse

    \beginchorus
        Die \[G]Welt, sie heilt den \[A]Atem an, die \[D]Zeit stand \[A] stockend \[Bm]still
        Und \[G]ich ersann, was \[Bm]ich noch retten \[A]kann und \[G]retten \[D]will.
    \endchorus

    \beginverse
        Ich ^st\"{u}tzte mich mit ^linker Hand und ^warf mich hoch empor
        Und ^zog dabei nicht ^grad galant am ^Haar das M\"{a}gdlein vor.
        Dann ^trat ich mit dem ^Fu\ss{} die Pfeif, die ^flog in einem Funkenreif
        Hin^weg der Magd, die ^grad nach vorn, wie ^ich er^neut den ^Halt verlor'n.

        Ich ^warf mich also ^auf den R\"{u}cken ^und mit linker Hand und Knie
        Tat ^ich sie wuchtig ^von mir dr\"{u}cken, ^dass sie rittlings fiel und schrie.
        Grad ^noch erreichte ^denn mein Schuh das ^Pfeifchen und ich trat schnell zu,
        So ^sauste sie er^neut hinweg, dem ^Weib sich ^n\"{a}hernd ^Stra\ss{}endreck.
    \endverse

    \beginchorus
        Die \[G]Welt, sie heilt den \[A]Atem an, die \[D]Zeit stand \[A] stockend \[Bm]still
        Und \[G]ich ersann, was \[Bm]ich noch retten \[A]kann und \[G]retten \[D]will.
    \endchorus

    \beginverse
        Ich ^schwang mein' Ober^leib hinauf und ^hielt und riss die Magd am Kleid,
        Das ^hat sie zwar nicht ^von dem Sturz, doch ^von dem schn\"{o}den Kleid befreit.
        Dann ^wollt' ich, dass mein ^Munde fing das ^Pfeifchen, das zu Boden ging.
        So ^beugte ich mein ^Kreuze krumm und ^fing es zwar ^ doch ^falsch herum.

        Voll ^Schmerz gepeint spie ^ich die Glut im ^allzuweiten Bogen aus
        Und ^streckte mich voll ^\"{U}bermut mit ^letzter Kraft in Saus und Braus
        In ^Richtung Magd, die ^leuchtend gar, mit ^meiner Funkenglut im Haar
        Trotz ^all der M\"{u}h', die ^ich mir gab, fiel ^klatschen ^in den ^Stadtunrat
    \endverse

    \beginchorus
        Die \[G]Welt, sie heilt den \[A]Atem an, die \[D]Zeit stand \[A] stockend \[Bm]still
        Und \[G]ich ersann, was \[Bm]ich noch retten \[A]kann und \[G]retten \[D]will.
    \endchorus

    \beginverse
        So ^stand ich denn be^treten da, von ^Schlamm und Matsch benetzt.
        Be^sudelt, stinkend, ^muffig gar, vom ^Stra\ss{}endreck durchsetzt.
        Vor ^einer Magd, die ^halbnackt war, mich ^schmorend und verletzt besah
        Und ^trotzig sich denn ^abgewandt, ist ^schluchzend ^sie nach ^Haus gerannt.

        ^Auch mein guter ^Tabak war in ^aller Welt verstreut.
        Mein ^guter, edler ^Tabak den ge^nie\ss{}en wollt' ich heut'.
        Da^hin war die er^hoffte Nacht, so ^hab ich mich denn heimgemacht
        Und ^trank frustriert in ^einem Zug das ^Bier ich ^in der ^Rechten trug.
    \endverse

    \beginchorus
        Die \[G]Welt, sie heilt den \[A]Atem an, die \[D]Zeit stand \[A] stockend \[Bm]still
        Und \[G]ich ersann, was \[Bm]ich noch retten \[A]kann und \[G]retten \[D]will.
    \endchorus
\endsong
