\stepcounter{subsection}

\beginsong{Der Wandersmann}[%
    by={Schandmaul},
    index={derwandersmann}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad Der Wandersmann --- Schandmaul}

    \label{derwandersmann}

    \begin{center}
        \gtab{C}{032010:032010}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{Dm}{XX0231:000231}
        \gtab{Am}{X02210:002310}
        \gtab{Fm/D}{3:XX0342:000231}
        \gtab{Am/D}{5:XX0111:000111}
    \end{center}

    \beginchorus
        Es \[C]ist geleert das \[G]erste Fass,
        kommt \[Dm]Br\"{u}derlein erz\[Am]\"{a}hlt noch was
        von \[Dm]euren weiten \[C]Reisen.
        \[G]Sprecht und hebt das \[C]Glas!
    \endchorus

    \beginverse\memorize
        Der \[C]alte b\"{a}rtge \[G]Wandersmann
        \[Dm]f\"{a}ngt mit der Gesch\[Am]ichte an,
        als \[Dm]einst von fern das \[C]Jagdhorn schallt
        und \[G]J\"{a}ger hetzten \[C]durch den Wald.

        Der \[Dm]Hirsch drohte \[Fm/D]zu entko\[Am/D]mmen,
        doch \[C]rannte ich schneller \[G]als das Tier,
        mit blo\ss{}er \[Dm]Faust \[Fm/D]niederger\[Am/D]ungen;
        das Ge\[C]weih hier \[G]als Be\[Am]weis daf\"{u}r!
    \endverse

    \beginverse
        Der ^alte b\"{a}rtge ^Wandersmann
        ^f\"{a}ngt mit der Gesch^ichte an,
        als ^einst ein Sturm das ^Meer zerw\"{u}hlt
        und ^Mann und Maus vom Sch^iffsdeck sp\"{u}lt.

        Das Sch^iff droh^te zu s^inken,
        die ^Segel rissen ^wie Papier.
        Ich holte ^Luft und ^blie\ss{} den ^Sturm fort;
        das ^Leinen ^als Be^weis daf\"{u}r!
    \endverse

    \beginchorus
        Es ^ist geleert das ^erste Fass,
        kommt ^Br\"{u}derlein erz^\"{a}hlt noch was
        von ^euren weiten ^Reisen.
        ^Sprecht und hebt das ^Glas!
    \endchorus

    \beginverse
        Der ^alte b\"{a}rtge ^Wandersmann
        ^f\"{a}ngt mit der Gesch^ichte an,
        als ^einst der Feind die ^Stadt besetzt,
        das ^Katapult das ^Tor zerfetzt.

        ^Ich schlich ^mich von ^hinten an,
        mein ^Kampfschrei klang wie ^tausend Mann.
        Sie rannten ^fort wie ^scheu's Ge^tier;
        der ^Helm hier ^als Be^weis daf\"{u}r!
    \endverse

    \beginverse
        Der ^alte b\"{a}rtge ^Wandersmann
        ^f\"{a}ngt mit der Gesch^ichte an,
        als ^einst der j\"{u}ngste ^Tag anbrach
        und ^alles von dem ^Ende sprach.

        Es ^leckten Fl^ammen ^in die Welt,
        als ^offen stand die ^H\"{o}llent\"{u}r.
        Ich schlug sie ^zu und ^mein Schloss ^ h\"{a}lt;
        der ^Schl\"{u}ssel als Be^weis daf\"{u}r!
    \endverse

    \beginchorus
        Es ^ist geleert das ^erste Fass,
        kommt ^Br\"{u}derlein erz^\"{a}hlt noch was
        von ^euren weiten ^Reisen.
        ^Sprecht und hebt das ^Glas!
    \endchorus

    \beginverse
        Ich ^hab' erz\"{a}hlt von ^meiner Jagd,
        wie ^ich den Sturm bezw^ungen hab',
        wie ^ich den b\"{o}sen ^Feind vertrieb
        und der ^Deckel auf der ^H\"{o}lle blieb.
        \brk
        Nun \[F]rollt das zweite \[Em]Fass herein,
        wir \[F]wollen nunmehr \[C]gl\"{u}cklich \[G]sein
        \[F] und nun nicht zu \[Em]voll der Ranzen,
        \[F] fr\"{o}hlich auf den \[G]Tischen tanzen ...!
    \endverse

    \beginchorus
        \lrep Es \[C]fliesst der Wein, es \[G]fliesst das Bier!
        \[F]Hoch die Kr\"{u}ge \[G]trinken wir! \rrep \rep{4}
        \textnote{4ter rit.!}
    \endchorus
\endsong
