% vim: ft=tex:

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Dragonball}[%
    by={aequitaS.},
    index={dragonball}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Dragonball} --- aequitaS.}

    \label{dragonball}

    \textbf{Note: this song is not yet finished!}

    \beginverse
        Du hast l\"{a}ngst gemerkt
        Es ist noch lange nicht vorbei.
        Du wei\ss{}t noch nicht was kommen wird,
        Sei bereit!

        Leb Deinen Traum
        Aus dem Du jetzt erwachst.
        Es wird nicht leicht,
        doch Du wei\ss{}t, dass Du es schaffst!
    \endverse

    \beginverse*
        Durch die Wolken dringt ein Licht,
        Der Himmel wird klar.
        Du erkennst das Zeichen,
        nichts ist mehr so wie es fr\"{u}her war.
    \endverse

    \beginchorus
        Du wirst unbesiegbar sein, der Beste sein,
        Deine Zeit wird kommen, der Tag ist nicht mehr weit!
        Was Dich st\"{a}rker macht, bringt Dich voran,
        Du hast es fast geschafft, Du wirst zum Mann.
        Wir sind bei Dir, und eines verleiht uns die Macht \ldots
        \textbf{Dragonball}
    \endchorus

    \beginverse
        Was wird noch gescheh'n
        Bis Du das h\"{o}chste Level schaffst?
        Wie viele Gegner rauben
        Dir noch Deine Kraft?

        Du hast keine Chance,
        Wenn in Dir nur Zorn regiert.
        Es kommt nur darauf an,
        Was in Deinem Kopf passiert.
    \endverse

    \beginverse*
        Bleib Dir selber treu, sei stark
        und h\"{o}r' auf Dein Herz!
        Du hast alles in Dir,
        Glaub nur daran und Du vergisst den Schmerz
    \endverse

    \beginchorus
        Du wirst unbesiegbar sein, der Beste sein,
        Deine Zeit wird kommen, der Tag ist nicht mehr weit!
        Dein Selbstvertrau'n tr\"{a}gt Dich hinauf
        In die h\"{o}chsten H\"{o}h'n, Du gibst nie auf!
        Wir sind bei Dir, nur eines verleiht uns die Macht \ldots
        \textbf{Dragonball}
    \endchorus
\endsong
