% vim: ft=tex:

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Blau wie das Meer}[%
    by={Mr. Hurley und die Pulveraffen},
    cr={Zur Verf\"{u}gung gestellt von \textsc{Fagus vom Friedrichshain}},
    li={, adaptiert von \textsc{JoSh}},
    index={blauwiedasmeer}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Blau wie das Meer} --- Mr. Hurley und die Pulveraffen}

    \label{blauwiedasmeer}

    \beginverse\memorize[verse]
        Schon als Sch\[Am]iffsjunge hab' ich meine S\[F]eele verkauft
        An 'ne gr\[C]o\ss{}e Buddel Rum mit drei \[G]X-en darauf.
        Ich w\[Am]ill nur kurz dran nippen, da pass\[F]iert mir ein Malheure.
        Ich w\[C]erf' den Korken \"{u}ber Bord, die Fl\[G]asche muss leer!
    \endverse

    \beginchorus\memorize[chorus]
        Ich bin bl\[C]au wie das Meer, v\[F]oll wie unser Laderaum,
        Br\[Am]eit so wie die \[C]\"{A}rsche von den W\[G]eibern auf Tortuga.
        Ich bin bl\[C]au wie das Meer, gel\[F]aden wie ein Bordgesch\"{u}tz
        Und d\[Am]ichter als der N\[G]ebel vor Kap-Hoorn.
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Der Sch^iffsarzt sagt mir jeden Tag ich tr^\"{a}nke zu viel Rum.
        Er b^angt um meine Leber, appell^iert an die Vernunft,
        Doch w^\"{a}r f\"{u}r uns das Wasser zum Tr^inken gedacht,
        H^\"{a}tte Gott den Ozean nicht s^alzig gemacht.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Ich bin bl^au wie das Meer, v^oll wie unser Laderaum,
        Br^eit so wie die ^\"{A}rsche von den W^eibern auf Tortuga.
        Ich bin bl^au wie das Meer, gel^aden wie ein Bordgesch\"{u}tz
        Und d^ichter als der N^ebel vor Kap-Hoorn.
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        G^estern Abend hab' ich wohl ^ein' zu viel gehabt.
        Ich w^ache auf und hab' in meiner K^oje wenig Platz.
        Ich dr^ehe mich nach Steuerbord und w^as muss ich da seh'n,
        In m^einem Bett liegt nacht die Frau ^ vom Kapit\"{a}n.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Sie war bl^au wie das Meer, v^oll wie unser Laderaum,
        Br^eit so wie die ^\"{A}rsche von den W^eibern auf Tortuga.
        Sie war bl^au wie das Meer, gel^aden wie ein Bordgesch\"{u}tz
        Und d^ichter als der N^ebel vor Kap-Hoorn.
    \endchorus

    \beginverse*\memorize[bridge]
        Und k\[F]ann ich mich morgens noch daran er\[C]innern w\[G]o ich eingeschl\[C]afen bin,
        M\[F]uss das Gelage wohl tr\[C]ostlos gewesen s\[G]ein.
        Wir l\[F]iegen viel l\"{a}nger im S\[C]eemannsgrab als dass w\[C]ir lebendig sind,
        drum g\[F]ie\ss{}en den drei Matr\[C]osen noch einen \[G]ein.
    \endverse

    \textnote{A Capella}

    \beginchorus\replay[chorus]
        Ich bin bl^au wie das Meer, v^oll wie unser Laderaum,
        Br^eit so wie die ^\"{A}rsche von den W^eibern auf Tortuga.
        Ich bin bl^au wie das Meer, gel^aden wie ein Bordgesch\"{u}tz
        Und d^ichter als der N^ebel vor Kap-Hoorn.
    \endchorus

    \beginchorus\replay[chorus]
        Wir sind bl^au wie das Meer, v^oll wie unser Laderaum,
        Br^eit so wie die ^\"{A}rsche von den W^eibern auf Tortuga.
        Wir sind bl^au wie das Meer, gel^aden wie ein Bordgesch\"{u}tz
        Und d^ichter als der N^ebel vor Kap-Hoorn.
    \endchorus
\endsong
