% vim: ft=tex:

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Das Geisterschiff}[%
    by={Schandmaul},
    index={geisterschiff}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Das Geisterschiff} --- Schandmaul}

    \label{geisterschiff}

    \begin{center}
        \gtab{Em7}{022030:012040}
        \gtab{Em6}{022020:012030}
        \gtab{C\textsuperscript{1}}{032010:032010}
        \gtab{C\textsuperscript{2}}{032013:032014}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{D}{XX0232:000132}
        \gtab{CM7}{X3200X:012000}
        \gtab{Em}{022000:023000}
        \gtab{Am}{X02210:002310}
        \gtab{Bm}{X13321:013421}
    \end{center}

    \beginverse*
        \textnote{Intro 1}
        \lrep  \[Em7] \[Em7] \[Em6] \[Em6] \rrep \rep{2}
    \endverse

    \beginverse*
        \textnote{Intro 2}
        \[C\textsuperscript{1}] \[C\textsuperscript{2}] \[G] \[D]
    \endverse

    \beginverse\memorize[verse]
        Es w\[Em7]ar in einer Sturmnacht, als die W\[Em6]ellen hoch wie H\"{a}user,
        Als die Gl\[C]ocken schlugen wild Alarm, ein Sch\[G]iff zu dicht ans \[D]Ufer kam.
        Wir h\[Em7]atten falsches Licht entz\"{u}ndet, \[Em6] es zu leiten in die Riffe,
        \[C] Es zu pl\"{u}ndern ohne Gnade w\[G]enn es dort sein \[D]Ende findet.
        S\[Em7]egel rissen, Balken \"{a}chzten, M\[Em6]ast und Schote brachen laut,
        \[C] M\"{a}nner schrien lang' um Hilfe, \[G] bis sie sich das W\[D]asser nahm!
        \[Em7] Der n\"{a}chste Morgen lag im Nebel, \[Em6] wir am Strand der Beute wegen,
        \[C] Doch es war sehr sonderbar, kein Sch\[G]iff, kein Strandgut, k\[D]eine Beute
        \[CM7]Es lag nur die See ruhig da \ldots
    \endverse

    \beginverse*\memorize[bridge]
        In st\[Em]\"{u}rmischen N\"{a}cht\[G]en und bei rau\[Em]er Se\[C]e
        Wurde \[Em]es schon oft ges\[G]ichtet \[Em] \[C]
        Ein sch\[Em]emenhafter Umr\[G]iss, mehr ein Sch\[Em]atten denn Gest\[C]alt,
        L\[Em]\"{a}uft querab zur K\[G]\"{u}ste, zu den R\[Em]iffen und macht h\[Am]alt!
    \endverse

    \beginchorus\memorize[chorus]
        D\[Em]ann, ein F\[G]euer in der Nacht, \[D] das Schiff in Fl\[Bm]ammen lichterl\[Em]oh!
        Seht, es \[G]ist erneut erw\[D]acht, ein M\[Bm]ahnmal eine W\[Em]arnung w\[Am]ohl!
        \[Em] Es leuchtet h\[G]ell, es leuchtet w\[D]eit, es ist n\[Bm]icht zu \"{u}bers\[Em]eh'n
        Und kein \[G]and'rer Kapit\[D]\"{a}n sah seith\[Bm]er sein Boot zu Gr\[Em]unde g\[Am]eh'n!
    \endchorus

    \beginverse*
        \textnote{Intro 1}
        \lrep  \[Em7] \[Em7] \[Em6] \[Em6] \rrep \rep{2}
    \endverse

    \beginverse\replay[verse]
        Man h^\"{o}rt die alten Fischer sagen, ^ dass der Schoner seit den Tagen,
        ^ Seit der unheilsvollen Nacht, so m^anchem Braven Gl^\"{u}ck gebracht.
        ^Ich steh' drau\ss{}en an den Riffen, ^ eine inn're Macht zieht Nacht f\"{u}r N^acht
        Mich an den Ort der schlimmen S\"{u}hne, ich w^erd' noch lange b^\"{u}\ss{}en m\"{u}ssen
        Dem \[CM7]Geisterschiff bald folgen m\"{u}ssen!
    \endverse

    \beginverse*\replay[bridge]
        In st^\"{u}rmischen N\"{a}cht^en und bei rau^er Se^e
        Wurde ^es schon oft ges^ichtet ^ ^
        Ein sch^emenhafter Umr^iss, mehr ein Sch^atten denn Gest^alt,
        L^\"{a}uft querab zur K^\"{u}ste, zu den R^iffen und macht h^alt!
    \endverse

    \textnote{Feuer geben!}

    \beginchorus\replay[chorus]
        D^ann, ein F^euer in der Nacht, ^ das Schiff in Fl^ammen lichterl^oh!
        Seht, es ^ist erneut erw^acht, ein M^ahnmal eine W^arnung w^ohl!
        ^ Es leuchtet h^ell, es leuchtet w^eit, es ist n^icht zu \"{u}bers^eh'n
        Und kein ^and'rer Kapit^\"{a}n sah seith^er sein Boot zu Gr^unde g^eh'n!
    \endchorus

    \beginchorus\replay[chorus]
        D^ann, ein F^euer in der Nacht, ^ \ldots ^ \ldots
        ^ Seht, es ^ist erneut erw^acht, \ldots ^ \ldots ^ \ldots ^ \ldots
        Ooh^Ooh es leuchtet h^ell, es leuchtet w^eit, es ist n^icht zu \"{u}bers^eh'n
        Und kein ^and'rer Kapit^\"{a}n sah seith^er sein Boot zu Gr^unde g^eh'n!
    \endchorus

    \beginverse*
        \textnote{Intro 1}
        \lrep  \[Em7] \[Em7] \[Em6] \[Em6] \rrep \rep{2}
    \endverse

    \beginverse*
        \textnote{Intro 2, Ritardando, enden mit Flagolet im zw\"{o}lften Bund auf Saiten 1-3,6 \textit{E-Moll}}
        \[C\textsuperscript{1}] \[C\textsuperscript{2}] \[G] \[D] \[Em]
    \endverse
\endsong
