% vim: ft=tex:

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Sauf mich schoen}[%
    by={Knasterbart},
    cr={},
    li={},
    index={saufmichschoen}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Sauf mich schoen} --- Knasterbart}

    \label{saufmichschoen}

    \beginverse\memorize[verse]
        Ich sah deine Schönheit
        im Schanksaal aufblitzen,
        du warst ganz allein
        und du summtest ein Lied.
        Ja du saßt einfach da
        und ich hatte ein' sitzten
        und wusste nicht wie mir geschieht.
        Denn du warst wie der Zapfhahn,
        den jemand im Flug
        in das Fass meiner sprudelnden Sehnsucht einschlug,
        wie der Qualm, der den Knaster erst liebenswert macht,
        wie die rote Laterne
        im Dunkel der Nacht.
    \endverse

    \beginverse*\memorize[bridge]
        Und ich ging zu dir rüber und sprach:
        „Mädchen denk über uns beide nach.

        Und dazu:
        komm schon mein Stückchen,
        los nimm noch ein Schlückchen,
        ein Tröpfchen, ein Gläschen,
        ein Krüglein, mein Häßchen.
        Hau's dir in den Hals!
        Ja schütt's dir in den Rachen!
        Den Rest wird mein guter Freund Alkohol machen.
        Dann kannst du mich herrlich verwöhn'.
    \endverse

    \beginchorus\memorize[chorus]
        Komm schon, mein Liebchen,
        sauf mich schön!
        Komm schon, mein Liebchen,
        sauf mich schön!"
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        So setzt' ich mich reichlich beladen zu dir
        und machte dir feuchte Geschenke.
        Und du schlucktest den Branntwein und billiges Bier
        wie der durstige Gaul an der Tränke.
        Und ich dachte mir schon
        was ein Weib, was ein Zug,
        bald schon ist sie besoffen,
        bald hat sie genug.
        Bald schon werd' ich ihr Strahlemann sein.
        Ja und dann
        bin ich nicht mehr allein.
    \endverse

    \beginverse*\replay[bridge]
        Und ich beugte mich rüber und sprach:
        „Mädchen denk über uns beide nach.

        Und dazu:
        komm schon mein Täubchen,
        kipp's dir unters Häubchen,
        ein Tröpfchen, ein Gläschen,
        ein Krüglein, mein Häßchen.
        Hau's dir in den Hals!
        Ja schütt's dir in den Rachen!
        Den Rest wird mein guter Freund Alkohol machen.
        Du wirst dich schon an mich gewöhn'
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Komm schon, mein Liebchen,
        sauf mich schön!
        Komm schon, mein Liebchen,
        sauf mich schön!"
    \endchorus

        Jaa sauf du Schlampe!

    \beginverse*\replay[bridge]
        Ja und dann war sie reif
        und ich lief voll Behagen
        vor die Tür
        und ich steckte mir Blumen zum Kragen,
        nahm den Hut vor die Brust
        und strich mir sogrsam eitel,
        mein Haupthaar mir Stiefelfett
        kunstvoll zum Scheitel.
        Ja so stürzt' ich hinein,
        fiel vor ihr auf die Knie
        und ich macht' ihr ein Antrag
        und all diesen Kram
        und auch sie fiel ja während
        sie lüstern aufschrie,
        nur nicht mir, nein dem Wirt in den Arm...
    \endverse

    \beginverse*\replay[bridge]
        Und der reichte die willige Schnapsdrossel heiter
        an all seine blutjungen Schankknechte weiter
        danach zog sie freudig
        zu deren entzücken
        zu ner Bande von Spielleuten
        sie zu beglücken.
        Ner Mannschaft Piraten
        hing sie bald am Ruder
        und all den Halunken,
        dies wildgeile Luder!
        Ja sie tat keine Zeit
        und kein Mannsbild vergeuden
        und teile mit jedem die fleischlichen Freuden,
        in schier unersättlicher Gier
        gab sie sich hin,
        nur nicht mir!
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Komm schon, mein Liebchen,
        sauf mich schön!
    \endchorus

    \beginverse*\replay[bridge]
        Doch sie drehte nur weiter
        die brünftigen Runden
        und mir wich die Trunkenheit
        aus meinem Kopf.
        Hab ich nüchtern gewartet
        und nach ein paar Stunden
        packte mich die Erkenntnis am Schopf!
        Denn ihr Antlitz war nüchtern betrachtet
        ein Jammer
        und ihr Scham
        der Scham einer Folterkammer
        und ihr Leib war auch
        nicht grade göttlich gelung'
        und ihr Charisma
        das einer Hinrichtung.
        Doch dann kam sie herüber und sprach:
        "Hotze denk über uns beiden nach.
    \endverse

    \beginverse*\replay[bridge]
        Komm schon, mein Böckchen,
        greif mir unter's Röckchen
        und trink noch ne Buddel
        mein bärtiger Knuddel.
        Schütt's dir in den Hals,
        ja hau's dir in den Rachen,
        den Rest wird dein guter Freund
        Alkohol machen!
        Dann werden wir herrlich obszön!
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Komm schon, mein Liebchen,
        sauf mich schön!
        Komm schon, mein Liebchen,
        sauf mich schön!"
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Und ich dacht' mir:
        „Naja, grausam ist sie, die Welt."
        Und dann hab ich 'ne Pulle bestellt.
    \endverse
\endsong
