% vim: ft=tex:

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Das Bier ich in der Rechten trug}[%
    by={Versengold},
    index={dasbierichinderrechtentrug}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Das Bier ich in der Rechten trug} --- Versengold}

    \label{dasbierichinderrechtentrug}

    \begin{center}
        \gtab{D}{XX0323:000132}
        \gtab{A}{X0222X:001110}
        \gtab{A}{X02220:001230}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{Bm}{X24432:013421}
    \end{center}

    \beginverse\memorize[verse]
        Ich schl\[D]enderte gem\[A]ach, versonnen \[G]aus der Schenkent\"{u}r
        Mit \[D]Armen voller Fr\[A]eudenwonnen l\[G]ag die Nacht vor mir
        In m\[D]einem Mund ein Pf\[A]eifchen hing, im l\[G]inken Arm ein M\"{a}gdlein ging
        In r\[D]echter Hand ein Kr\[A]ug voll Bier, so w\[G]andelt\[A]en hin\[D]aus wir vier.

        Doch \[D]als ich auf die Str\[A]a\ss{}e trat, voll Fr\[G]ohgemut und -sinn,
        Schritt \[D]ich in schlammig St\[A]adtunrat und schl\[G]itterte dahin.
        Der \[D]Untergrund geschw\[A]ind entglitt, im Schw\[G]ung nahm ich das M\"{a}gdlein mit,
        Die m\[D]ir im Schreck und \[A]ihrem Flug das Pf\[G]eifchen \[A]aus dem M\[D]unde schlug.
    \endverse

    \beginchorus\memorize[chorus]
        Die W\[G]elt, sie hielt den \[A]Atem an, die Z\[D]eit stand \[A] stockend st\[Bm]ill
        Und \[G]ich ersann, was \[Bm]ich noch retten k\[A]ann und r\[G]etten w\[D]ill.
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Ich st^\"{u}tzte mich mit l^inker Hand und w^arf mich hoch empor
        Und z^og dabei nicht gr^ad galant am H^aar das M\"{a}gdlein vor.
        Dann tr^at ich mit dem F^u\ss{} die Pfeif, die fl^og in einem Funkenreif
        Hinw^eg der Magd, die gr^ad nach vorn, wie ^ich ern^eut den H^alt verlor'n.

        Ich w^arf mich also ^auf den R\"{u}cken ^und mit linker Hand und Knie
        Tat ^ich sie wuchtig v^on mir dr\"{u}cken, d^ass sie rittlings fiel und schrie.
        Grad n^och erreichte d^enn mein Schuh das Pf^eifchen und ich trat schnell zu,
        So s^auste sie ern^eut hinweg, dem W^eib sich n^\"{a}hernd Str^a\ss{}endreck.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Die W^elt, sie heilt den ^Atem an, die Z^eit stand ^ stockend st^ill
        Und ^ich ersann, was ^ich noch retten k^ann und r^etten w^will.
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Ich schw^ang mein' Oberl^eib hinauf und h^ielt und riss die Magd am Kleid,
        Das h^at sie zwar nicht v^on dem Sturz, doch v^on dem schn\"{o}den Kleid befreit.
        Dann w^ollt' ich, dass mein M^unde fing das Pf^eifchen, das zu Boden ging.
        So b^eugte ich mein Kr^euze krumm und f^ing es zwar ^ doch f^alsch herum.

        Voll Schm^erz gepeint spie ^ich die Glut im ^allzuweiten Bogen aus
        Und str^eckte mich voll ^\"{U}bermut mit l^etzter Kraft in Saus und Braus
        In R^ichtung Magd, die l^euchtend gar, mit m^einer Funkenglut im Haar
        Trotz ^all der M\"{u}h', die ^ich mir gab, fiel kl^atschend ^ in den St^adtunrat
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Die W^elt, sie heilt den ^Atem an, die Z^eit stand ^ stockend st^ill
        Und ^ich ersann, was ^ich noch retten k^ann und r^etten w^will.
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        So st^and ich denn betr^eten da, von Schl^amm und Matsch benetzt.
        Bes^udelt, stinkend, m^uffig gar, vom Str^a\ss{}endreck durchsetzt.
        Vor ^einer Magd, die h^albnackt war, mich schm^orend und verletzt besah
        Und tr^otzig sich denn ^abgewandt, ist schl^uchzend s^ie nach H^aus gerannt.

        ^Auch mein guter T^abak war in ^aller Welt verstreut.
        Mein g^uter, edler T^abak den gen^ie\ss{}en wollt' ich heut'.
        Dah^in war die erh^offte Nacht, so h^ab ich mich denn heimgemacht
        Und tr^ank frustriert in ^einem Zug das B^ier ich ^in der R^echten trug.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Die W^elt, sie heilt den ^Atem an, die Z^eit stand ^ stockend st^ill
        Und ^ich ersann, was ^ich noch retten k^ann und r^etten w^will.
    \endchorus
\endsong
