\stepcounter{subsection}

\beginsong{Fassbier und Paladosen}[%
    by={Jan Hegenberg},
    index={fassbierpaladosen}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad Fassbier und Paladosen --- Jan Hegenberg}

    \label{fassbierpaladosen}

    \begin{center}
        \gtab{E}{022100:023100}
        \gtab{A}{X0222X:001110}
        \gtab{D}{XX0232:000132}
        \gtab{F}{133211:134211}
        \gtab{G}{3:133211:134211}
        \gtab{A7}{30XXXX:200000}
        \gtab{E7}{020100:020100}
    \end{center}

    \beginverse
        \[E]Ich besuchte eine MEnschenstadt,
        Ich wollte \[A]gucken, was die einem Zwerg zu bieten hat.
        Ein \[D]Priester sagte, ich solle in die Ferne zieh'n,
        Er gab mir \[A]Schnaps, Bier und ich war \[E] Paladin.

        Gut ge\[E]r\"{u}stet zog ich in die Welt hinaus,
        Auf dem \[A]R\"{u}cken mein Fass Bier und das war's dann auch.
        Ich \[D]lernte schnell, nur wahre Freundschaft z\"{a}hlt
        Und \[F]habe eine Bund f\"{u}r's \[G]Leben gew\"{a}hlt \echo{One, Two}
    \endverse

    \beginchorus
        \[E]Fassbier und \[D]Paladosen,
        \[A]Gold'ne R\"{u}stung mit \[C]rosa Rosen.
        \[E]Heiliger Hammer, \[D]gl\"{a}nzendes Schild,
        Viel \[A]Alkohol und von \[A7]Mama ein \[E]Bild!
        \textnote{A7 wie AC/DC ... ;-)}
    \endchorus

    \beginverse
        ^Edle Gesinnung und Promille im Blut,
        Ein ^kurzer Kampf und der Schurke ist tot.
        ^ Wir sind m\"{a}chtige Krieger,
        \"{u}ber ^solche wie uns singt man ^Lieder.

        ^ Wir sind oft betrunken
        ^ Und wir haben keinen Heiligenschein,
        Wir ^woll'n doch nur das Licht der Erde sein,
        ^Klappt das nicht - Bubble, Ruhestein! ^
    \endverse

    \beginchorus
        \[E]Fassbier und \[D]Paladosen,
        \[A]Gold'ne R\"{u}stung mit \[C]rosa Rosen.
        \[E]Heiliger Hammer, \[D]gl\"{a}nzendes Schild,
        Viel \[A]Alkohol und von \[A7]Mama ein \[E]Bild!
    \endchorus

    \beginverse
        ^Einer von uns war sogar ein Prinz,
        Er ^war ein m\"{a}chtiger Mann.
        ^Doch er vertrug keinen Alkohol,
        Weil ein ^Mensch sowas einfach nicht ^kann.

        Das ^machte ihn sauer und bekloppt,
        ^Das war wirklich bitter.
        Drei ^Jahre sp\"{a}ter haben wir ihn verhau'n,
        Da \[A]war er Todes\[E]ritter; da \[A]war er Todes\[E7]ritter.
    \endverse

    \beginchorus
        \[E]Fassbier und \[D]Paladosen,
        \[A]Gold'ne R\"{u}stung mit \[C]rosa Rosen.
        \[E]Heiliger Hammer, \[D]gl\"{a}nzendes Schild,
        Viel \[A]Alkohol und von \[A7]Mama ein \[E]Bild!
    \endchorus
\endsong
