% vim: ft=tex:

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Der Wandersmann}[%
    by={Schandmaul},
    index={derwandersmann}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Der Wandersmann} --- Schandmaul}

    \label{derwandersmann}

    \begin{center}
        \gtab{C}{032010:032010}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{Dm}{XX0231:000231}
        \gtab{Am}{X02210:002310}
        \gtab{Fm/D}{3:XX0342:000231}
        \gtab{Am/D}{5:XX0111:000111}
    \end{center}

    \beginchorus\memorize[chorus]
        Es \[C]ist geleert das \[G]erste Fass,
        kommt Br\[Dm]\"{u}derlein erz\[Am]\"{a}hlt noch was
        von \[Dm]euren weiten R\[C]eisen.
        Spr\[G]echt und hebt das Gl\[C]as!
    \endchorus

    \beginverse\memorize[verse]
        Der \[C]alte b\"{a}rtge W\[G]andersmann
        f\[Dm]\"{a}ngt mit der Gesch\[Am]ichte an,
        als \[Dm]einst von fern das J\[C]agdhorn schallt
        und J\[G]\"{a}ger hetzten d\[C]urch den Wald.

        Der H\[Dm]irsch drohte z\[Fm/D]u entkomm\[Am/D]en,
        doch r\[C]annte ich schneller \[G]als das Tier,
        mit blo\ss{}er F\[Dm]aust nied\[Fm/D]erger\[Am/D]ungen;
        das Gew\[C]eih hier \[G]als Bew\[Am]eis daf\"{u}r!
    \endverse

    \beginverse\replay[verse]
        Der ^alte b\"{a}rtge W^andersmann
        f^\"{a}ngt mit der Gesch^ichte an,
        als ^einst ein Sturm das M^eer zerw\"{u}hlt
        und M^ann und Maus vom Sch^iffsdeck sp\"{u}lt.

        Das Sch^iff droht^e zu sink^en,
        die S^egel rissen w^ie Papier.
        Ich holte L^uft und bl^ie\ss{} den St^urm fort;
        das L^einen ^als Bew^eis daf\"{u}r!
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Es ^ist geleert das ^erste Fass,
        kommt Br^\"{u}derlein erz^\"{a}hlt noch was
        von ^euren weiten R^eisen.
        Spr^echt und hebt das Gl^as!
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Der ^alte b\"{a}rtge W^andersmann
        f^\"{a}ngt mit der Gesch^ichte an,
        als ^einst der Feind die St^adt besetzt,
        das K^atapult das T^or zerfetzt.

        ^Ich schlich m^ich von h^inten an,
        mein K^ampfschrei klang wie t^ausend Mann.
        Sie rannten f^ort wie sch^eu's Get^ier;
        der H^elm hier ^als Bew^eis daf\"{u}r!
    \endverse

    \beginverse\replay[verse]
        Der ^alte b\"{a}rtge W^andersmann
        f^\"{a}ngt mit der Gesch^ichte an,
        als ^einst der j\"{u}ngste T^ag anbrach
        und ^alles von dem ^Ende sprach.

        Es l^eckten Fl^ammen ^in die Welt,
        als ^offen stand die H^\"{o}llent\"{u}r.
        Ich schlug sie z^u und m^ein Schloss h^\"{a}lt;
        der Schl^\"{u}ssel ^als Bew^eis daf\"{u}r!
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        Es ^ist geleert das ^erste Fass,
        kommt ^Br\"{u}derlein erz^\"{a}hlt noch was
        von ^euren weiten ^Reisen.
        ^Sprecht und hebt das ^Glas!
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Ich h^ab' erz\"{a}hlt von m^einer Jagd,
        wie ^ich den Sturm bezw^ungen hab',
        wie ^ich den b\"{o}sen F^eind vertrieb
        und der D^eckel auf der H^\"{o}lle blieb.
        \brk
        Nun r\[F]ollt das zweite F\[Em]ass herein,
        wir w\[F]ollen nunmehr gl\[C]\"{u}cklich s\[G]ein
        \[F] und nun nicht zu v\[Em]oll der Ranzen,
        \[F] fr\"{o}hlich auf den T\[G]ischen tanzen ...!
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        \lrep Es fl^iesst der Wein, es fl^iesst das Bier!
        \[F]Hoch die Kr\"{u}ge tr\[G]inken wir! \rrep \rep{4}
        \textnote{4ter rit.!}
    \endchorus
\endsong
