% vim: ft=tex:

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Mord auf dem Abort}[%
    by={Versengold},
    index={mordaufdemabort}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Mord auf dem Abort} --- Versengold}

    \label{mordaufdemabort}

    \begin{center}
        \gtab{A}{X02220:001230}
        \gtab{A}{X0222X:001110}
        \gtab{E}{022100:023100}
        \gtab{D}{XX0232:000132}
    \end{center}

    \beginverse\memorize[verse]
        Nachd\[A]em sich unser Graf denn mit dem V\[E]olke einst zerstritt
        Das w\[A]ahrlich arg und schwer unter den h\[E]ohen Steuern litt
        Und v\[A]oller Zorn das n\"{a}chste Mal den \[E]Eintreiber versohlte
        Der d\[A]araufhin mit S\"{o}ldnerschaft das D\[D]oppelt\[E]e sich h\[A]olte.

        Beschl\[A]oss der Graf den Abort auf dem B\[E]ergfried neu zu richten
        Auf d\[A]ass die Leute in dem Dorf den B\[E]alken konnten sichten
        Und \[A]um ihn'n jeden Morgen dann f\"{u}r d\[E]ie geliebte Gunst zu danken
        Z\[A]eigte er mit Donnerschlag zum M\[D]orgengr\[E]u\ss{} den Bl\[A]anken.
    \endverse

    \beginverse*\memorize[bridge]
        Nach v\[D]ieler Jahre in der Schmach und l\[E]ang erlebter Plage
        raunt pl\[A]\"{o}tzlich durch des Volkes Reihen schm\[D]unzelnd eine Frage:
    \endverse

    \beginchorus\memorize[chorus]
        W\[A]er hat den Donnerbalken \[E]anges\"{a}gt?
        W\[D]en hat's zu solch gottloser T\[E]at bewegt?
        W\[A]er tr\"{a}gt die Handschrift von dem f\[D]eigen Mord?
        A\[A]n unser'm Gn\[E]aden auf dem T\[A]urm-Abort \ldots \[E] \[A] \[D] \[E] \[A]
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Nach g^ar nicht langer Weile kam vom k^\"{o}niglichen Thron
        B^ald schon eine Pfaff- und B\"{u}ttel-^Aufkl\"{a}rkommission,
        W^elche diese dunkle Tat f\"{u}r ^aller Adelswohl wollt' lichten
        ^Und getreulich von dem Vor- und ^Ab-Reinf^all ber^ichten.

        Es k^amen viele Fragen auf wie d^ie, warum der der Graben gar,
        Der ^um die Burg flie\ss{}t, stets gef\"{u}llt, an d^iesem Morgen trocken war?
        Und w^er was zu den frischen Erdhaufb^ahnen um der Feste wei\ss{},
        Dies s^ei nur eine Spargelzucht bez^eugte ^ein alt' ^Bauerngreis
    \endverse

    \beginverse*\replay[bridge]
        Das W^asser ging wohl just zu Dunst nach V^ortags Hitzeplage
        St^ellte so der Hauptmann fest ums^orgt von einer Frage \ldots
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        W^er hat den Donnerbalken ^anges\"{a}gt?
        W^en hat's zu solch gottloser T^at bewegt?
        W^er tr\"{a}gt die Handschrift von dem f^eigen Mord?
        ^An unser'm Gn^aden auf dem T^urm-Abort \ldots ^ ^ ^ ^ ^
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        So s^uchte man im Volk umher nach w^eit'ren Zeuzgensagen
        Und t^at die h\"{o}chsten H\"{a}upter in dem D^orfrat denn befragen.
        Der Sch^ulze war gar Augenzeuge ^und sprach nach 'nem lauten Krach,
        F^iel der Graf mit Rittlings-Salto ^und 'nem h^alben ^Auerbach

        S\[D]o grazi\"{o}s von seinem Stuhl, auf d\[E]em er sa\ss{} gar nackig drauf,
        Zum B\[A]oden wo er denn noch schrie (AAaaaaaAAAaaaaaa \ldots \textbf{*bomp!*}) -  bis \[D]ihm der B\[E]alk fiel \[A]oben auf
        Und f\[A]\"{u}gte noch hinzu, kein Wunder, d\[E]ass der solcher Art verreckt,
        Der Gr\[A]af hat seiner Lebzeit doch nur st\[D]ets im D\[E]ung gest\[A]eckt.
    \endverse

    \beginverse*\replay[bridge]
        Die K^ommission war zwar emp\"{o}rt, was h^ier der Schulze wage,
        Doch l^ie\ss{}en sie von Strafe ab, zu w^ichtig war die Frage.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        W^er hat den Donnerbalken ^anges\"{a}gt?
        W^en hat's zu solch gottloser T^at bewegt?
        W^er tr\"{a}gt die Handschrift von dem f^eigen Mord?
        ^An unser'm Gn^aden auf dem T^urm-Abort \ldots ^ ^ ^ ^ ^
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        ^Auch der Wachmann wusst' nicht weiter, ^obgleich er am Tore stand,
        ^Und den werten Herrn vom Hause ^in der misslich Lage fand.
        Er s^agte denn, er k\"{o}nnt' an sich die g^anze Tat auch nicht versteh'n
        Und h^\"{a}tte wohl noch nie im Leben s^o 'nen H^aufen Sch^ei\ss{} geseh'n.

        Doch d^ann gab er den Hinweis noch viell^eicht hat's ja den Koch verleitet
        ^Und er hat an jenem Morgen ^allzu schweres Mahl bereitet.
        Der K^och doch wies emp\"{o}rt zur\"{u}ck, er k^\"{o}nne nicht der T\"{a}ter sein,
        Er fl^\"{o}\ss{}te uns'rem Grafen nur zwei Fl^aschen l^eichten W^eines ein.
    \endverse

    \beginverse*\replay[bridge]
        Die K^ommission fand's m\"{u}\ss{}ig schon und br^acht's zu keiner Klage
        ^Und verzweifelte nur weiter \[D]an der steten Frage:
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        W^er hat den Donnerbalken ^anges\"{a}gt?
        W^en hat's zu solch gottloser T^at bewegt?
        W^er tr\"{a}gt die Handschrift von dem f^eigen Mord?
        ^An unser'm Gn^aden auf dem T^urm-Abort \ldots ^ ^ ^ ^ ^
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Nach ^ein paar Tagen M\"{u}hsal war's den B^\"{u}tteln dann zu viel
        Und ^auch die Pfaffen hatten schon 'nen ^and'ren Fall zum Ziel.
        Das m^ag zwar wunderlich erschei'n, doch n^ur so lang wie ihr nicht wisst,
        Dass n^un das Haupt der Komission uns n^eu ern^anntes Gr^\"{a}flein ist.

        Nachd^em er denn den Abort legte ^auf 'ne and're Turmesseite
        ^Und uns von der Steuerlast zum^indest einen Teil befreite
        H^ernach feierte das Volk drei T^age lang voll Gl\"{u}ck und Wissen,
        d^ass ein jeder aus dem Dorf am M^ordtag n^och vom T^urm geschissen.
    \endverse

    \beginverse*\replay[bridge]
        ^Und durch's ganze Dorf erklang nicht ^eine Trauerklage,
        Doch J^ubelrufe auf die Antwort d^er gewissen Frage.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        W^er hat den Donnerbalken ^anges\"{a}gt?
        W^en hat's zu solch gottloser T^at bewegt?
        W^er tr\"{a}gt die Handschrift von dem f^eigen Mord?
        ^An unser'm Gn^aden auf dem T^urm-Abort \ldots ^ ^ ^ ^ ^
    \endchorus

    \beginchorus\replay[chorus]
        ^Ich hab' den Donnerbalken ^anges\"{a}gt,
        M^ich hat's zu solch gottloser T^at bewegt,
        M^ein ist die Handschrift von dem f^eigen Mord
        ^An unser'm Gn^aden auf dem T^urm-Abort
        \replay[chorus]
        \brk
        W^ir ham' den Donnerbalken ^anges\"{a}gt,
        ^Uns hat's zu solch gottloser T^at bewegt,
        ^Uns're ist die Handschrift von dem f^eigen Mord,
        ^An unser'm Gn^aden auf dem T^urm-Abort.
    \endchorus
\endsong
