% vim: ft=tex:

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Fassbier und Paladosen}[%
    by={Jan Hegenberg},
    index={fassbierpaladosen}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Fassbier und Paladosen} --- Jan Hegenberg}

    \label{fassbierpaladosen}

    \begin{center}
        \gtab{E}{022100:023100}
        \gtab{A}{X0222X:001110}
        \gtab{D}{XX0232:000132}
        \gtab{F}{133211:134211}
        \gtab{G}{3:133211:134211}
        \gtab{A7}{30XXXX:200000}
        \gtab{E7}{020100:020100}
    \end{center}

    \beginverse\memorize[verse]
        \[E] Ich besuchte eine Menschenstadt,
        Ich wollte g\[A]ucken, was die einem Zwerg zu bieten hat.
        Ein Pr\[D]iester sagte, ich solle in die Ferne zieh'n,
        Er gab mir Schn\[A]aps, Bier und ich war \[E] Paladin.

        Gut ger\[E]\"{u}stet zog ich in die Welt hinaus,
        Auf dem R\[A]\"{u}cken mein Fass Bier und das war's dann auch.
        Ich l\[D]ernte schnell, nur wahre Freundschaft z\"{a}hlt
        Und h\[F]abe eine Bund f\"{u}r's L\[G]eben gew\"{a}hlt \echo{One, Two}
    \endverse

    \beginchorus\memorize[chorus]
        F\[E]assbier und P\[D]aladosen,
        G\[A]old'ne R\"{u}stung mit r\[C]osa Rosen.
        H\[E]eiliger Hammer, sch\[D]\"{u}tzendes Schild,
        Viel \[A]Alkohol und von M\[A7]ama ein B\[E]ild!
        \textnote{A7 wie AC/DC {\Large \smiley{}}}
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        ^Edle Gesinnung und Promille im Blut,
        Ein k^urzer Kampf und der Schurke ist tot.
        ^ Wir sind m\"{a}chtige Krieger,
        \"{u}ber s^olche wie uns singt man L^ieder.

        ^ Wir sind oft betrunken
        ^ Und wir haben keinen Heiligenschein,
        ^ Wir woll'n doch nur das Licht der Erde sein,
        ^Klappt das nicht - Bubble, ^ Ruhestein!
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        F^assbier und P^aladosen,
        G^old'ne R\"{u}stung mit r^osa Rosen.
        H^eiliger Hammer, sch^\"{u}tzendes Schild,
        Viel ^Alkohol und von M^ama ein B^ild!
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        ^Einer von uns war sogar ein Prinz,
        Er w^ar ein m\"{a}chtiger Mann.
        D^och er vertrug keinen Alkohol,
        Weil ein M^ensch sowas einfach nicht k^ann.

        Das m^achte ihn sauer und bekloppt,
        D^as war wirklich bitter.
        Drei J^ahre sp\"{a}ter haben wir ihn verhau'n,
        Da \[A]war er Todes\[E]ritter; da \[A]war er Todes\[E7]ritter.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        F^assbier und P^aladosen,
        G^old'ne R\"{u}stung mit r^osa Rosen.
        H^eiliger Hammer, sch^\"{u}tzendes Schild,
        Viel ^Alkohol und von M^ama ein B^ild!
    \endchorus
\endsong
