\stepcounter{subsection}

\beginsong{Das Geisterschiff}[%
    by={Schandmaul},
    index={geisterschiff}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad Das Geisterschiff --- Schandmaul}

    \label{geisterschiff}

    \begin{center}
        \gtab{Em7}{022030:012040}
        \gtab{Em6}{022020:012030}
        \gtab{C}{032010:032010}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{D}{XX0232:000132}
        \gtab{CM7}{X32000:012000}
        \gtab{Em}{022000:023000}
        \gtab{Am}{X02210:002310}
        \gtab{Bm}{X13321:013421}
    \end{center}

    \beginverse*
        \textnote{Intro 1}
        \lrep  \[Em7] \[Em7] \[Em6] \[Em6] \rrep \rep{2}
    \endverse

    \beginverse*
        \textnote{Intro 2}
        \[C] \[C] \[G] \[D]
    \endverse

    \beginverse\memorize
        Es \[Em7]war in einer Sturmnacht, als die \[Em6]Wellen hoch wie H\"{a}user,
        Als die \[C]Glocken schlugen wild Alarm, ein \[G]Schiff zu dicht ans \[D]Ufer kam.
        Wir \[Em7]hatten falsches Licht entz\"{u}ndet, \[Em6] es zu leiten in die Riffe,
        \[C] Es zu pl\"{u}ndern ohne Gnade \[G]wenn es dort sein \[D]Ende findet.

        \brk

        \[Em7]Segel rissen, Balken \"{a}chzten, \[Em6]Mast und Schote brachen laut,
        \[C] M\"{a}nner schrien lang' um Hilfe, \[G] bis sie sich das \[D]Wasser nahm!
        \[Em7] Der n\"{a}chste Morgen lag im Nebel, \[Em6] wir am Strand der Beute wegen,
        \[C] Doch es war sehr sonderbar, kein \[G]Schiff, kein Strandgut, \[D]keine Beute

        \[CM7]Es lag nur die See ruhig da ...
    \endverse

    \beginverse*
        In \[Em]st\"{u}rmischen N\"{a}ch\[G]ten und bei r\[Em]auer See \[C]
        Wurde \[Em]es schon oft ges\[G]ichtet \[Em] \[C]
        Ein sch\[Em]emenhafter Umr\[G]iss, mehr ein \[Em]Schatten denn Gest\[C]alt,
        \[Em]L\"{a}uft queab zur \[G]K\"{u}ste, zu den \[Em]Riffen und macht \[Am]halt!
    \endverse

    \beginchorus
        \[Em]Dann, ein \[G]Feuer in der Nach\[D]t, das Schiff in \[Bm]Flammen lichter\[Em]loh!
        Seht es \[G]ist erneut er\[D]wacht, ein \[Bm]Mahnmal eine \[Em]Warnung \[Am]wohl!
        \[Em] Es leuchtet \[G]hell, es leuchtet \[D]weit, es ist \[Bm]nicht zu \"{u}ber\[Em]seh'n
        Und kein \[G]and'rer Kapit\[D]\"{a}n sah seit\[Bm]her sein Boot zu \[E]Grunde \[Am]geh'n!
    \endchorus

    \beginverse*
        \textnote{Intro 1}
    \endverse

    \beginverse
        Man ^h\"{o}rt die alten Fischer sagen, ^ dass der Schoner seit den Tagen,
        ^ Seit der unheilsvollen Nacht, so ^manchem Braven ^Gl\"{u}ck gebracht.
        ^Ich steh' drau\ss{}en an den Riffen, ^ eine inn're Macht zieht Nacht f\"{u}r ^Nacht
        Mich an den Ort der schlimmen S\"{u}hne, ich ^werd' noch lange ^b\"{u}\ss{}en m\"{u}ssen

        Dem ^Geisterschiff bald folgen m\"{u}ssen!
    \endverse

    \beginverse*
        In \[Em]st\"{u}rmischen N\"{a}ch\[G]ten und bei r\[Em]auer See \[C]
        Wurde \[Em]es schon oft ges\[G]ichtet \[Em] \[C]
        Ein sch\[Em]emenhafter Umr\[G]iss, mehr ein \[Em]Schatten denn Gest\[C]alt,
        \[Em]L\"{a}uft queab zur \[G]K\"{u}ste, zu den \[Em]Riffen und macht \[Am]halt!
    \endverse

    \beginchorus
        \lrep \[Em]Dann, ein \[G]Feuer in der Nach\[D]t, das Schiff in \[Bm]Flammen lichter\[Em]loh!
        Seht es \[G]ist erneut er\[D]wacht, ein \[Bm]Mahnmal eine \[Em]Warnung \[Am]wohl!
        \[Em] Es leuchtet \[G]hell, es leuchtet \[D]weit, es ist \[Bm]nicht zu \"{u}ber\[Em]seh'n
        Und kein \[G]and'rer Kapit\[D]\"{a}n sah seit\[Bm]her sein Boot zu \[E]Grunde \[Am]geh'n! \rrep \rep{2}
    \endchorus

    \beginverse*
        \textnote{Intro 1}
    \endverse

    \beginverse*
        \textnote{Intro 2}
    \endverse
\endsong
