\stepcounter{subsection}

\beginsong{Mord auf dem Abort}[%
    by={Versengold},
    index={mordaufdemabort}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Mord auf dem Abort} --- Versengold}

    \label{mordaufdemabort}

    \begin{center}
        \gtab{A}{X02220:001230}
        \gtab{A}{X0222X:001110}
        \gtab{E}{022100:023100}
        \gtab{D}{XX0232:000132}
    \end{center}

    \beginverse
        \[A]Nachdem sich unser Graf denn mit dem \[E]Volke einst zerstritt
        Das \[A]wahrlich arg und schwer unter den \[E]hohen Steuern litt
        Und \[A]voller Zorn das n\"{a}chste Mal den \[E]Eintreiber versohlte
        Der \[A]daraufhin mit S\"{o}ldnerschaft das \[D]Doppel\[E]te sich \[A]holte.

        Beschl\[A]oss der Graf den Abort auf dem \[E]Bergfried neu zu richten
        Auf \[A]dass die Leute in dem Dorf den \[E]Balken konnten sichten
        Und \[A]um ihn' jeden Morgen dann f\"{u}r \[E]die geliebte Gunst zu danken
        \[A]Zeigte er mit Donnerschlag zum \[D]Morgen\[D]gru\ss{} den \[A]Blanken.
    \endverse

    \beginverse*
        Nach \[D]vieler Jahre in der Schmach und \[E]lang erlebter Plage
        raunt \[A]pl\"{o}tzlich durch des Volkes Reihen \[D]schmunzelnd eine Frage:
    \endverse

    \beginchorus
        \[A]Wer hat den Donnerbalken \[E]anges\"{a}gt?
        \[D]Wen hat's zu solch gottloser \[E]Tat bewegt?
        \[A]Wer tr\"{a}gt die Handschrift von dem \[D]feigen Mord?
        \[A]An unser'm \[E]Gnaden auf dem \[A]Turm-Abort ... \[A] \[E] \[A] \[D] \[E] \[A]
    \endchorus

    \beginverse
        Nach ^gar nicht langer Weile kam vom ^k\"{o}niglichen Thron
        ^Bald schon eine Pfaff- und B\"{u}ttel-^Aufkl\"{a}rkommission,
        ^Welche diese dunkle Tat f\"{u}r ^aller Adelswohl wollt' lichten
        ^Und getreulich von dem Vor- und ^Ab-Rein^fall ber^ichten.

        ^Es kamen viele Fragen auf wie ^die, warum der der Graben gar,
        Der ^um die Burg flie\ss{}t, stets gef\"{u}llt, an ^diesem Morgen trocken war?
        Und ^wer was zu den frischen Erdhaufb^ahnen um der Feste wei\ss{},
        Dies ^sei nur eine Spargelzucht bez^eugte ^ein alt ^Bauerngreis
    \endverse

    \beginverse*
        Das \[D]Wasser ging wohl just zu Dunst nach \[E]Vortags Hitzeplage
        \[A]Stellte so der Hauptmann fest \[D]umsorgt von einer Frage ...
    \endverse

    \beginchorus
        \[A]Wer hat den Donnerbalken \[E]anges\"{a}gt?
        \[D]Wen hat's zu solch gottloser \[E]Tat bewegt?
        \[A]Wer tr\"{a}gt die Handschrift von dem \[D]feigen Mord?
        \[A]An unser'm \[E]Gnaden auf dem \[A]Turm-Abort ... \[A] \[E] \[A] \[D] \[E] \[A]
    \endchorus

    \beginverse
        So ^suchte man im Volk umher nach ^weit'ren Zeuzgensagen
        Und ^tat die h\"{o}chsten H\"{a}upter in dem ^Dorfrat denn befragen.
        Der ^Schulze war gar Augenzeuge ^und sprach nach 'nem lauten Krach,
        ^Fiel der Graf mit Rittlings-Salto ^und 'nem ^halben ^Auerbach

        \[D]So grazi\"{o}s von seinem Stuhl, auf \[E]dem er sa\ss{} gar nackig drauf,
        Zum \[A]Boden wo er denn noch schrie - bis \[D]ihm der \[E]Balk fiel \[A]oben auf
        Und \[A]f\"{u}gte noch hinzu, kein Wunder, \[E]dass der solcher Art verreckt,
        Der \[A]Graf hat seiner Lebzeit doch nur \[D]stets im \[E]Dung \[A]gesteckt.
    \endverse

    \beginverse*
        Die \[D]Kommission war zwar emp\"{o}rt, was \[E]hier der Schulze wage,
        Doch \[A]lie\ss{}en sie von Strafe ab, zu \[D]wichtig war die Frage.
    \endverse

    \beginchorus
        \[A]Wer hat den Donnerbalken \[E]anges\"{a}gt?
        \[D]Wen hat's zu solch gottloser \[E]Tat bewegt?
        \[A]Wer tr\"{a}gt die Handschrift von dem \[D]feigen Mord?
        \[A]An unser'm \[E]Gnaden auf dem \[A]Turm-Abort ... \[A] \[E] \[A] \[D] \[E] \[A]
    \endchorus

    \beginverse
        ^Auch der Wachmann wusst' nicht weiter, ^obgleich er am Tore stand,
        ^Und den werten Herrn vom Hause ^in der misslich Lage fand.
        Er ^sagte denn, er k\"{o}nnt' an sich die ^ganze Tat auch nicht versteh'n
        Und ^h\"{a}tte wohl noch nie im Leben ^so'n ^Haufen ^Schei\ss{} geseh'n.

        Doch ^dann gab er den Hinweis noch viel^leicht hat's ja den Koch verleitet
        ^Und er hat an jenem Morgen ^allzu schweres Mahl bereitet.
        Der ^Koch doch wies emp\"{o}rt zur\"{u}ck, er ^k\"{o}nne nicht der T\"{a}ter sein,
        Er ^fl\"{o}\ss{}te uns'rem Grafen nur zwei ^Flaschen ^leichten ^Weines ein.
    \endverse

    \beginverse*
        Die \[D]Kommission fand's m\"{u}\ss{}ig schon und \[E]bracht's zu keiner Klage
        \[A]Und verzweifelte nur weiter \[D]an der steten Frage:
    \endverse

    \beginchorus
        \[A]Wer hat den Donnerbalken \[E]anges\"{a}gt?
        \[D]Wen hat's zu solch gottloser \[E]Tat bewegt?
        \[A]Wer tr\"{a}gt die Handschrift von dem \[D]feigen Mord?
        \[A]An unser'm \[E]Gnaden auf dem \[A]Turm-Abort ... \[A] \[E] \[A] \[D] \[E] \[A]
    \endchorus

    \beginverse
        Nach ^ein paar Tagen M\"{u}hsal war's den ^B\"{U}tteln dann zu viel
        Und ^auch die Pfaffen hatten schon 'nen ^and'ren Fall zum Ziel.
        Das ^mag zwar wunderlich erschei'n, doch ^nur so lang wie ihr nicht wisst,
        Dass ^nun das Haupt der Komission uns ^neu ern^anntes ^Gr\"{a}flein ist.

        Nach^dem er denn den Abort legte ^auf 'ne and're Turmesseite
        ^Und uns von der Steuerlast zum^indest einen Teil befreite
        ^Hernach feierte das Volk drei ^Tage lang voll Gl\"{u}ck und Wissen,
        ^dass ein jeder aus dem Dorf am ^Mordtag ^noch vom ^Turm geschissen.
    \endverse

    \beginverse*
        \[D]Und durch's ganze Dorf erklang nicht \[E]eine Trauerklage,
        Doch \[A]Jubelrufe auf die Antwort \[D]der gewissen Frage.
    \endverse

    \beginchorus
        \[A]Ich hab den Donnerbalken \[E]anges\"{a}gt,
        \[D]Mich hat's zu solch gottloser \[E]Tat bewegt,
        \[A]Mein ist die Handschrift von dem \[D]feigen Mord
        \[A]An unser'm \[E]Gnaden auf dem \[A]Turm-Abort

        \[A]Wir ham' den Donnerbalken anges\"{a}gt,
        \[D]Uns hat's zu solch gottloser \[E]Tat bewegt,
        \[A]Uns're ist die Handschrift von dem \[D]feigen Mord,
        \[A]An unser'm Gnaden auf dem \[A]Turm-Abort.
    \endchorus
\endsong
