\stepcounter{subsection}

\beginsong{Pippi Langstrumpf}[%
    by={},
    cr={Zur Verf"{u}gung gestellt von \textsc{Carsten vom Friedrichshain}},
    li={, adaptiert von \textsc{JoSh}},
    index={pippilangstrumpf}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Pippi Langstrumpf} --- }

    \label{pippilangstrumpf}

    \newchords{verse}
    \newchords{chorus}
    \newchords{bridge}

    \begin{center}
        \gtab{C}{x32010:032010}
        \gtab{Dm}{XX0231:000231}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{F}{133411:134211}
        \gtab{Am}{X02210:002310}
    \end{center}

    \beginverse\memorize[verse]
        \[C]Zwei mal drei macht \[Dm]vier wide-wide-\[G]witt und drei macht \[C]neune,
        \[C]Ich mach' mir die \[Dm]Welt wide-wide-\[G]wie sie mir ge\[C]f\"{a}llt.
        R\[C]eit' ich im Gal\[Dm]opp holla-holla-h\[G]opsa durch die Str\[C]a\ss{}en,
        St\[C]eh'n in langen \[Dm]Reih'n alle meine \[G]Freunde da und \[C]schrei'n:
    \endverse

    \beginchorus\memorize[chorus]
        \lrep \[C]Hey Pippi \[F]Langstrumpf, trallal\[G]i trallala tralla hoppsassa.
        \[C]Hey Pippi \[F]Langstrumpf, die \[G]macht was ihr gef\[C]\"{a}llt.\rrep \rep{2}
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        ^Drei mal drei macht ^sechs, wide-wide-^wer will's von mir l^ernen?
        ^Alle gro\ss{} und ^klein tralla-lalla-l^ad ich zu mir ^ein.
    \endverse

    \beginverse*\memorize[bridge]
        Ich hab' ein \[F]Haus, ein \[G]kunterbuntes \[C]Haus,
        Ein \[Am]\"{A}ffchen und ein \[F]Pferd, die \[G]schauen dort zum \[C]Fenster raus.
        Ich hab' ein \[F]Haus, ein \[G]\"{A}ffchen und ein \[C]Pferd
        Und \[Am]jeder der uns \[F]fragt, kriegt' \[G]unser Ein-Mal-\[F]Eins \[G]ge\[C]lehrt.
    \endverse

    \beginverse\replay[verse]
        ^Zwei mal drei macht ^vier wide-wide-^witt und drei macht ^neune,
        ^Ich mach' mir die ^Welt wide-wide-^wie sie mir gef^\"{a}llt.
        Dr^ei mal drei macht ^sechs wide-wide-^wer will's von mir l^ernen?
        ^Alle gro\ss{} und ^klein tralla-lalla-l^ad ich zu mir ^ein.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        \lrep ^Hey Pippi ^Langstrumpf trallal^i tallala tralla hoppsassa.
        ^Hey Pippi ^Langstrumpf die m^acht was ihr gef^\"{a}llt. \rrep \rep{2}
    \endchorus

    \textnote{Achtung! Text! Tempo leicht anziehen!}

    \beginverse\replay[verse]
        Es ^gibt nur einen ^Gott wide-wide-w^itt und der hat H^\"{o}rner.
        H^at er keine ^drann, ja dann z^\"{u}nden wir ihn ^an.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        \lrep ^Hey wir sind H^eiden trallal^i tallala tralla hoppsassa.
        ^Hey wir sind H^eiden, wir t^un was uns gef^\"{a}llt. \rrep \rep{2}
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        O^din hei\ss{}t unser ^Gott, wide-wide-w^itt der hat zwei R^aben.
        J^esus der war ^anders, umg^eben von zw\"{o}lf Kn^aben
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        \lrep ^Hey wir sind H^eiden trallal^i tallala tralla hoppsassa.
        ^Hey wir sind H^eiden, wir t^un was uns gef^\"{a}llt. \rrep \rep{2}
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        K^ommt ein Christ da^her, wide-wide-w^itt dann kriegt er H^aue.
        K^ommt er noch mal ^an, ja dann ^ist er wirklich dr^an.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        \lrep ^Hey wir sind H^eiden trallal^i tallala tralla hoppsassa.
        ^Hey wir sind H^eiden, wir t^un was uns gef^\"{a}llt. \rrep \rep{2}
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        Der D^eutschritter ist gr^o\ss{}, mein Pf^eil der wird ihn tr^effen.
        Trifft ^ihn nicht mein Pf^eil, ja dann sp^\"{u}rt er halt mein B^eil.
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        \lrep ^Hey wir sind H^eiden trallal^i tallala tralla hoppsassa.
        ^Hey wir sind H^eiden, wir t^un was uns gef^\"{a}llt. \rrep \rep{2}
    \endchorus
\endsong
