% vim: ft=tex

\stepcounter{subsection}

\beginsong{Wo sind die Clowns?}[%
    by={Saltatio Mortis},
    cr={},
    li={},
    index={wosinddieclowns}]

    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{subsection}{\thesubsection \quad \textbf{Wo sind die Clowns?} --- Saltatio Mortis}

    \label{wo_sind_die_clowns}

    \begin{center}
        \gtab{Am}{x02210:002310}
        \gtab{F}{133211:134211}
        \gtab{C}{332010:342010}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{G}{320033:210034}
        \gtab{B}{x133x1:133311}
    \end{center}

    \beginverse\memorize[verse]
        \[Am]Jeden Tag die gleichen Bilder: \[C]Mord, Krieg, Hunger \[D]und Gewalt.
        \[Am]Jeden Tag der gleiche Horror \[C]hallt aus uns'rem Bl\[D]\"{a}tterwald.
        \[Am]Schrill klingt das mediale Echo \[C] auf jeden Re\[D]issack, der umf\[F]\"{a}llt.
        Wo steckt der Schalk, wo bleibt das \[C]Lachen, wo \[B] die \[Am]Clowns in \[G]dieser \[F]Welt?
    \endverse

    \beginchorus\memorize[chorus]
        \[F] Wo sind die \[C]Clowns, \[G]wo sind die \[Am]Narren,
        \[F]wer hat das \[C]Lachen abgest\[G]ellt?
        Wo \[F]ist der \[C]Spa\ss{}, wo \[G]bleibt der \[Am]Leichtsinn,
        \[F] wo sind die \[C]Clowns in dieser \[G]Welt?
        \[F]In \[C]dieser \[Am]Welt?
    \endchorus

    \beginverse\replay[verse]
        ^Immer weiter, immer h\"{o}her, uns're Welt f\"{a}hrt Karussell.
        ^Keine Zeit f\"{u}r echte MEnschen, ^Freundschaft ist heut' ^virtuell.
        ^Keine Zeit f\"{u}r dumme Spiele, denn Spa\ss{} braucht Zeit und Zeit ist Geld.
        ^Wir sind vom Fortschritt \"{u}ber^fahr'n, ^wo sind die ^Clowns in ^dieser ^Welt?
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        ^ Wo sind die ^Clowns, ^wo sind die ^Narren,
        ^wer hat das ^Lachen abgest^ellt?
        Wo ^ist der ^Spa\ss{}, wo ^bleibt der ^Leichtsinn,
        ^ wo sind die ^Clowns in dieser ^Welt?
        ^In ^dieser ^Welt?
    \endchorus

    \beginverse
        \[Am]Die Manege liegt im Schatten, \[G]Angst geht um im Zirkuszelt.
        \[C]Es fehlt die Farbe und das Lachen, \[D]Wo sind die Clowns in dieser Welt?
    \endverse

    \beginchorus\replay[chorus]
        ^ Wo sind die ^Clowns, ^wo sind die ^Narren,
        ^wer hat das ^Lachen abgest^ellt?
        Wo ^ist der ^Spa\ss{}, wo ^bleibt der ^Leichtsinn,
        ^ wo sind die ^Clowns in dieser ^Welt?
        ^In ^dieser ^Welt?
    \endchorus

    \beginchorus
        \[Am] \[C] wo sind die Clowns in dieser \[F]Welt?
        \[G] \[F]Wo sind \[C]die \[Am]Clowns?
        \[B] \[C] \[D]Wir brauchen \[E]Clowns in dieser \[Am]Welt!
    \endchorus
\endsong
